屋企人有兩個有精神病，你問我答

送去青山

兩個都住過精神病院，衣家有個住緊，岩岩探完

Can share some?

你想知d咩

佢哋係你邊個 啊爸啊哥細佬家姐？

乜病？

吖媽同二佬

吖媽有精神分裂，
二佬有bipolar

其實你先係有精神病果個
佢地既病係你幻想出黎
你住果度先係精神病院
你見到佢地係因為佢地黎病院你
佢地走係因為探完你返屋企

岩啊

精神分裂係咪即係同思覺失調?

我大佬有思覺失調,由17歲發病到依家30歲

思覺失調係輕微d ge 精神分裂
咁呢個病有無影響到日常生活，
我二佬廢咗好多年

詳細講吓病發會點好唔好

係咪有遺傳？ 你有無check過？

我都差d 有事，其實都抑抑地鬱，好彩我遇到個個好好ge 社工，佢都好坦白同我講叫我自私地唔好太理佢地，如果唔係自己會更加嚴重

你對於我地個名咁似有咩想法？

一切源頭都係我老豆，後生衰爛賭又包二奶，搞到我吖媽有病，二佬就係本身個人好內向，兩老又比好大壓力佢讀書，搞到壓力爆煲，我一向當無呢個老豆，憎到佢仆街

坦白講，我自己都有d 抑鬱架啦

😂😂😂好有緣分

有無被登記做選民記得幫手查下冊

注定係一對

我細佬都有精神分裂，入過小欖，依家出左黎無左工作能力

時也命也，好多野整定

終於有同行人, 你點處理同佢之間GE關係?

好可惜我未做到呢個境界,
好難唔比呢個環境, 我只可以儘量減少留係屋企GE時間

我去開康文做

得閒陪佢食下煙食下飯，我唔佢唔係一齊住

唔一齊住反而係好事,
得閒先見下關係反而會更加好

佢咩事?

病發會有咩行為出現?

bipolar有兩種狀態，一種係抑鬱,做咩都冇動力, 咩都冇興趣,
相反就系躁,者係個人會變到好hyper, 以為自己好勁, 做咩都會成功,
情緒極度高漲.

伯母精神分裂有冇其他人格
定純粹喜怒無常

佢冇事個陣就成個小朋友, 一有事個人就勁躁

一樣，廢左好多年，雖然明白佢都唔想，但情感上都係好難頂，基本上好難認同佢係我兄弟

痴線都識上連登🙄

同一個精神病人一齊住十級難頂

每月人工幾多，養家辛唔辛苦

你係唔係其中一個

身同感受, 唉, 我知唔關佢事,
係屋企GE問題, 我都唔知點同佢相處

HI

同佢一齊住你應該會好大壓力

同兩個住二十級難頂

自己搵好少, 14K, 循例比少少家用,
養家其實又唔係好擔心, 驚對自己未來好迷茫

搬黎同我住

其實我覺得自己係有depression

有無試過meditation?

下次抑鬱感嚟既時候，放鬆「享受」感覺。
你越壓抑，下次缺堤越勁。

利申：過來人

以前試過，其實係有效
最近打算去睇下心理醫生，始終
根源係個心結度

sorry 者係咩？

食藥冇用？

汁標不治本
呢d心病黎

精神科唔係食藥就好，好多時係越食越差，連醫生都係試下試下既心態去醫

如果思覺失調/精神分裂係一定要食藥

無錯啊，因為呢d 已經屬於嚴重精神病，其實我自己都有抑鬱，不過就無食藥

我屋企人食藥都冇好d?

如果只係輕微抑鬱可以從食療/飲食習慣/運動入手

*你屋企人

其實可以唔食就唔食，因為會依賴咗，我自己就靠做運動同改變自己心態個度著手

治標唔治本，病情都係反反復復

有咩感覺？會唔會有諗過好想佢哋死？

以前會成日抱怨點解自己會出世係呢個家庭，又無諗過要佢地死

每一次去探病其實會唔會覺得好絕望？
又或者唔想再去探？